國泰臨飛檢查救生衣 累客滯機艙2小時誤行程

因管理不善而在全球航空公司排名榜節節下跌的國泰航空，竟於客機的全部乘客均已登機並準備起飛之際，才安排工程人員上機檢查及補充救生衣等設備，連累全機乘客在機艙內呆等兩小時，結果抵達泰國曼谷機場已是深夜近一時半。乘客劉小姐質疑國泰做法，「不是起飛前做(檢查)嗎？真係估佢唔到，離譜！」民航處向國泰了解事件後，得悉不涉及航空保安事故，但已要求國泰檢視事件，並改善物資補給的流程。

劉小姐本周二晚上乘搭CX617由香港前往曼谷，航機原定晚上九時三十五分起飛。她表示，所有乘客登機後被困機艙呆等，直至晚上十時半，機長才宣布要進行安全檢查，工程人員登機逐一檢查救生衣，半小時仍未檢查完畢。據國泰網頁資料，該航班當晚十一時三十三分起飛，較原定起飛時間遲了兩小時，而飛機抵達曼谷蘇凡納布米國際機場，亦由原定十一時四十分延至周三的凌晨近一時廿三分。

有關救生衣檢查程序，國泰空中服務員工會主席胡綺薇表示，機艙服務員在乘客登機前會先檢查機艙設備和逃生用品及氧氣樽狀況，亦會視察各座位及空隙有否可疑危險品，期間會肉眼抽檢一成半乘客座位下救生衣的膠索帶有否破損，如破損要報告，再由工程人員加膠索帶。她強調，航空公司一般不會在乘客登機後檢查救生衣。

民航處發言人表示，該處得悉有關航機在上一程飛行途中，有乘客身體不適需使用安全設備和相關物資，航班抵港後需檢視和補給有關設備和物資，以確保符合法例要求和保障下一程乘客和機組人員的安全。由於檢查和補給需時，故航機延遲起飛。事件並不涉及航空保安事故，航機安全和機場整體運作亦沒有受到影響，該處會繼續密切監察各航空公司，確保符合規定，保障航空安全。

國泰航空回覆時稱，原定於本周二晚上九時卅五分由香港飛往曼谷的CX617航班，機組人員按既定程序檢視機上醫療設備，並安排工程人員上機檢查。航空公司確認有關設備充分穩妥後，航班已於同日晚上十一時卅三分啟航。

機場管理局則指，本周二接獲航空公司通知航班延誤，航班最後於晚上十一時三十三分起飛。